%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                               
%            Shizuoka University 
%       ----KANEKO & YAMASHITA LAB.----
%        Author: TSUCHIYA, Toru
%     File Name: readme.txt
% Last Modified:2009/01/05 17:17:15
%   金子・小林研究室　卒業論文TeXテンプレートの使い方
%                                               
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


①まず論文タイトルや著者データなどの入力を行います．
特に記入が必要な箇所は次のとおりです．

○knksyuron_template.tex

%%%%%% PDFのしおり設定 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
〜
pdftitle={論文タイトル},%           ［default は空白］
pdfsubject={静岡大学平成　年度卒業論文},%       ［default は空白］
pdfauthor={学籍番号　名前},%              ［default は空白］

%%%%%% 表紙 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%日本語論文タイトル
\title{ここに論文タイトルを記入する}
%\titlewidth{12cm}% タイトルの幅がかっこよく決まらないときにこの値を調整する(指定するときは単位つきで)
%%%英語論文タイトル
\etitle{Fill out the paper title in English.}
%%%日本語著者名
\author{姓　名}%例：山田　太郎
%%%英語著者名
\eauthor{LASTNAME, Firstname}%例：YAMADA, Taro
%%%学籍番号
\studentid{5000--0000}%（間はハイフン二つでつなぐ）
%%%指導教員
\supervisor{金子　透 教授}%（例：金子　透 教授）
%%%審査委員主査
\principaladvisor{金子　透 教授}%
%%%審査委員その１
\firstreader{小林　祐一 准教授}
%%%審査委員その２
%\secondreader{岩田　太 准教授}%他研究室の先生など
%%%審査委員その３
%\thirdreader{}
%%%提出月
\handin{2009}{3}% 2 つ (年, 月) 引数をとる
%%%提出年度
\nendo{平成20年度}

②次に序論〜結論の各章を記入します．ただし論文ともなるとページ数が多くなるので，
各章ごとにファイルを作成して\inputで読み込むと作業がしやすいと思います．
テンプレートでは
sample.tex（パッケージの出力サンプル）
jyoron.tex（序論）
ketsuron.tex（結論）
acknowledgement.tex（謝辞）
citation.tex（参考文献）
の外部ファイルをそれぞれ読み込んでいます．
必要に応じて削除，追加して本文を記入してください．

＊dviファイルを作成して途中経過を出力する場合，必要ない章をコメントすることで
読み込むファイル数を減らし，コンパイル時間を短縮することができます．


③acknowledgement.texに謝辞を書きます．


④citation.texに参考文献を記入します．
デフォルトではBibTeXという機能を用いて参考文献を出力するようにしています．
これはreference_list.bibという外部ファイルに参考文献のデータを格納しておき，
BibTeX専用のコンパイルをすることで本文から\cite情報を検索，自動で参考文献をフォーマット（knkbib）に
合わせて出力することができます．
コンパイルは次のように最高４回行う必要があります．②のコマンドがC-c t bであることに注意してください．
　①C-c t j　（\cite情報をauxファイルに書き出す）
　②C-c t b　（auxから\cite情報を元に参考文献を抽出、bblファイルに書き出し）
　③C-c t j　（bblから参考文献を読み込む）
　④C-c t j　（参考文献の相互参照を解決）

参考文献はリストはreference_list.bibを開き，中に書かれている項目を参考にしながら必要な情報を埋めてください．

＊デフォルトではドラフト用にリストの参考文献を本文の引用関係なしに全部出力するオプション
\nocite{*}を使用しています．
本番は\citeで引用して，\nocite{*}は削除またはコメントしてください．


========================================
更新履歴

2009/01/05　公開
